強國媒體：牛X！孫興慜歐冠2場3球，武磊咋比？誰是亞洲之光一目了然

強國都頂唔順自已d 人係咁吹奏無女

剛剛結束的歐冠1/4決賽交鋒中，托特納姆熱刺成功淘汰曼城歷史性闖入四強，其中孫興慜的發揮無可挑剔。要知道，孫興慜在此期間2場轟入3球，尤其是次回合交鋒，孫興慜3分鐘攻入2球，瞬間打懵曼城，成為球隊晉級頭號功臣。而如此孫興慜，亦令11場西甲比賽僅攻入1球的武磊，略顯尷尬。

孫興慜在歐冠1/4決賽中的表現絕對是有目共睹的。首回合交鋒進入尾聲階段時，孫興慜憑藉精湛的腳下技術與出眾的擺脫能力轟入世界波，力助托特納姆熱刺主場1-0絕殺勁敵曼城，搶占晉級先機。而時至此番這場次回合交鋒，孫興慜的發揮比首回合更出彩。

次回合交鋒中，曼城開局之初就由斯特林破門得分，取得夢幻開局。此時此刻，在英格蘭前鋒哈里-凱恩傷缺的情況下，孫興慜為托特納姆熱刺站了出來。第7分鐘，孫興慜在對方禁區弧接球起右腳勁射，皮球彈地後鑽入網窩。第10分鐘，孫興慜又接埃里克森分球起右腳弧線球攻門，皮球直掛對方球門死角。雙方兩回合總分4-4平，托特納姆熱刺憑藉客場入球優勢闖入四強，孫興慜包辦了其中三球，且含兩粒客場入球。

對比如此這般的孫興慜，武磊轉會加盟西班牙人後的發揮要遜色太多太多。迄今為止，武磊累計為西班牙人出賽11場，卻僅僅轟入1球且奉上1次助攻而已。武磊如此這般的數據輸出，較之於孫興慜，顯然是無法相提並論的。

同時就評估身價看，孫興慜在《轉會市場》中的評估身為高達6500萬歐，反觀武磊在《轉會市場》中的評估則唯有500萬歐，兩人相差足足13倍。身價上的巨大差異，也反映出了兩人在影響力、臨場發揮、數據輸出等等方面的差距。故而，武磊或是“全村人的希望”，但孫興慜才是“亞洲之光”。

6500萬?
咁平都唔搶?
26歲ja
事旦一件都8000萬而家

transfermarkt 不嬲都有d 跟唔上市價

會唔會計埋軍訓

問題係武磊個水平韓國日本外流球員一大堆

但佢係吉祥物

拎左亞運金牌免兵役

夏舒文、阿里戴伊、馬達維基亞